民政硬推觀塘音樂噴泉 拒交資料、拒出席會議 區議會譴責

民政硬推觀塘音樂噴泉 拒交資料、拒出席會議 區議會譴責

（獨媒特約報導）觀塘區議會在換屆後首次大會，通過動議要求暫停社區重點項目計劃一億工程「觀塘海濱音樂噴泉」，觀塘區議會今日再跟進。民政事務總署僅覆信稱會繼續工程，並拒絕派員出席會議。觀塘區議會強烈不滿，通過動議譴責劉江華。

民政事務總署回覆觀塘區議會，表示項目經多年討論及審批，今日已到「建築的階段」，為尊重合約精神及「珍惜公帑」，會繼續推進項目。民政事務總署亦稱「沒有」終止工程合約的數字，並以「商業機密」為由，拒絕提供工程合約內容。民政事務總署亦拒絕派代表出席今日的觀塘區議會會議。

公民黨畢東尼非常不滿意署方覆信，「完全唔知道覆信講乜。」公民黨王嘉盈指馬來西亞亦曾終止與中國合作興建鐵路，不滿政府不公開合約內容，認為所有合約均有中止合約條款。

張敏峯期望承建商能出席，交代正興建的工程，促承建商出席下一次會議。他又指「尊重合約精神」的意思，便是需要公開中止合約的條款。黃子健斥回覆荒謬，質疑政府與區議會合作的誠意，「係咪佢有佢做，我有我地講？」並反問日後政府所有工程是否需要諮詢，「係咪你想起咪起囉？」重申不希望令市民認為觀塘區議會浪費公帑。

李詠珊亦對總署的回覆表示不滿及強烈譴責，斥是廢話，政府過往亦有推倒重來的例子，包括中環街市活化及西九文化區。她重申署方交代中止合約的數字，不單是要向觀塘區議會而是香港市民交代。

鄧威文表示失望，指從建制角度思考，憂日後落成後引來「裝修」。他反諷如堅持興建，應動議將觀塘海濱花園改為「612紀念公園」，將民主女神亦移至該處，斥「劉江華正垃圾。」

梁凱晴指付足違約金亦是尊重合約精神，又斥署方不派員出席，「好大官威喎！」梁認同鄧威文建議，將噴泉更名。潘任惠珍批評署方忽視區議會，但今日署方無派員出席，認為應討論下一步行動，「佢唔落嚟，我地係咪上去。」
民主黨尹家謙斥署方就半億工程只以兩頁紙回覆，認為「上一屆就係議員」，今屆則「唔係野」，認為署方拒絕交代數字，區議會難以判斷是否繼續工程，「依家連洗咗幾多錢都唔知。」

李嘉達對署方覆信稱「未克出席」深表遺憾，斥署方「官威非常之大」，指相信如署方強推，日後民政處的撥款申請必會「仔細審議」。他又建議盡快展開公眾諮詢，讓公眾到區議會發言，增加民間壓力。李嘉達續稱如議會失效，意味將要街頭解決，「絕對唔會係無咗件事」，「街頭會出現返所有無被處理既問題。」

馮嘉龍笑稱「警方算係咁」，亦有派員出席，斥民政事務總署「當我地無到呀？」民主黨梁翊婷指觀塘民主派已有15萬票，而建制派在上次會議就是否剎停工程投下棄權票，認為政府無任何基礎繼續工程。她又指區議員知悉合約內容後，未必一定會要求完全剎停工程，相反可提議修改設計及設施。

民主黨葉梓傑斥政府「當市民無到」，「係咪要繼續民望低？」公民黨李軍澤認為看不到合約有何商業機密，他又指根據政府標準合約，並無中止合約條款，認為不能保障市民利益。民主黨洪駿軒斥覆信指第五屆觀塘區議會大部分議員支持，「依家第六屆反對麻」，認為半億興建音樂噴泉，正是沒有如信中所言般「珍惜公帑。」

公民黨李煒林斥署方「呢個係咩意思呢？」認為署方完全沒有誠意。他又指今日政府公布「兩蚊」乘車優惠計劃擴展60歲，「五千萬可以搭到幾多次車呀？」

民主黨鄭景陽認為總署「連基本既工作都無做好，係垃圾既政府。」陳易舜指「今次開壞個頭」，認為日後政府對各區工程均會不理民意照樣推行。黃子健建議可直接到工地，向承建商詢問資料。他表示上屆就舉行預備會介紹工程，但至今卻未交代實際進展。副主席、民主黨莫建成表示民政處即便推行小型工程，亦會匯報工程進度，但對半億音樂噴泉工程卻毫不交代。

洪駿軒曾邀請在席建制派議員發言，不過建制派未有舉手要求發言。觀塘民政事務專員謝凌駿亦只簡單稱「沒有其他補充」。

記者：鄒樂瑤、何紹軒

咩資料都唔公佈

[狂開行動] 1.19天下制裁大遊行 - 幫手上熱門

隔黎區都可以一齊開佢拖聲援觀塘區十七區一齊插佢何其壯觀

報icac啦

哩單嘢其實離晒罩,根本架空無視區議員權利,但無咩回響嘅話最後又不了了之

民政項目都可以係商業機密

ICAC係向邊個負責架

可能係國家機密 唔係商業機密

推熱門

係咪風水邪陣??

後而條數肯撚定好多私相授受落隔野

一爆出來報定ICAC啦

仲有搵申訴專員公署

文宣材料唔應該只局限於「紙」

Push

整完之後改個靚名：

光復香港噴水池
五大訴求許願池
缺一不可連儂牆

發夢夢見民政署回覆音樂噴泉的文件